%@P:exocorcp
%@Dif:2
Un groupe d'amis collectionne des cartes de téléphone. Stéphane
possède $x$ cartes. Calire en a deux fois plus que Stéphane. Jérôme en
a cinq de moins que Stéphane. Céline en a deux de plus que
Stéphane. Cyril en a trois fois plus que Jérôme. Amélie en a deux fois
plus que Céline.
\begin{myenumerate}
\item \'Ecris, en fonction de $x$, le nombre total de cartes possédées
par le groupe d'amis.
\item Si Stéphane a 10 cartes, quel est le nombre de cartes possédées
par le groupe d'amis ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Calire a $2x$ cartes. Jérôme a $x-5$. Céline en a $x+2$. Cyril en a $3(x-5)$. Amélie en a $2(x+2)$. Donc
\[\Eqalign{
x+2x+x-5+x+2+3(x-5)+2(x+2)\cr
4x-5+x+2+3x-15+2x+4\cr
10x-14\cr
}\]
\item Si Stéphane a 10 cartes alors $x=10$ et le total est $10\times10-14=86$.
\end{myenumerate}
